Undervanns farkost-manipulator systemer (\glspl{uvms}) brukes i økende grad til komplekse undervannsoppgaver som inspeksjon, kartlegging, vedlikehold og reparasjon. Slike operasjoner innebærer ofte at man må håndtere flere samtidige mål, for eksempel å kontrollere posisjonen og orienteringen til manipulator-armen, samtidig som man opprettholder gode synsvinkler fra kameraer og lys montert andre steder på UVMS-en.

I tillegg byr lette UVMS-er på særegne kontrollutfordringer på grunn av sterk kobling mellom basen og manipulatorarmen, noe som gjør at tradisjonelle, separerte kontrollmetoder blir mindre effektive.

En lovende tilnærming for å håndtere disse utfordringene er \gls{tpc}, en metode som tillater eksplisitt prioritering av kontrolloppgaver basert på deres relative viktighet. Denne oppgaven undersøker anvendelsen av \gls{tpc} for \gls{uvms}-er, med særlig fokus på praktisk implementering og evaluering av \gls{tpc}-rammeverk på kinematisk nivå.

Som et bidrag til eksperimentell validering av et \gls{tpc}-rammeverk, utvikles et dedikert C++ kontrollbibliotek for Eelume-roboten—en sterkt koblet, slangelignende undervannsrobot med mange frihetsgrader. Biblioteket inkluderer en innebygd simulator og støtter både utvikling og utprøving av kontrollstrategier.

Eksperimenter gjennomført i Trondheimsfjorden som en del av arbeidet viser at \gls{tpc} på kinematisk nivå fungerer effektivt når det anvendes på UVMS-er. Resultatene bekrefter ikke bare den praktiske anvendbarheten av metoden, men legger også et solid grunnlag for videre forskning på \gls{tpc} på dynamisk nivå og utforskning av alternative avanserte kontrollstrategier med Eelume-plattformen.
